{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057920",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남원 사석리 고인돌군"
    },
    "text": "南原沙石里支石墓群\\n\n全羅北道南原市大綱面サソクリのいとこ村に1基、石村村に3基の支石墓がある。いとこの村の支石墓の覆い石(上座)は、長さ188センチ・幅184センチ・厚さ92センチだ。台座(ジソク)に見える石が発見され、基盤式(南方式)支石墓である。覆い石は、長方形に近い形で、上面で17つの性穴(性穴;ホームのように形成された丸い穴)が確認された。この支石墓を中心に支石のサムジ公園が造成されている。石村村の支石墓3基のうち2期はお互いに2mほど離れて並んで置かれていて、もう1期は北に4mほど離れている。1号支石墓の天井石は長さ320センチ・幅200センチ・厚さ90センチ、2号支石墓は、長さ250センチ・幅180センチ・厚さ90センチ、3号支石墓は、長さ250センチ・幅170センチの大きさだ。3基の支石墓すべて長軸が南北方向に置かれており、台座は確認されなかった。",
    "QA": [
        {
            "question": "南原沙石里支石墓群はどこにありますか？",
            "answer": "南原沙石里支石墓群は全羅北道南原市大綱面サソクリのいとこ村と石村村にあります。"
        },
        {
            "question": "いとこの村の支石墓の覆い石のサイズは何ですか？",
            "answer": "いとこの村の支石墓の覆い石（上座）は、長さ188センチ・幅184センチ・厚さ92センチです。"
        },
        {
            "question": "いとこの村の支石墓はどのような形をしていますか？",
            "answer": "いとこの村の支石墓の覆い石は、長方形に近い形をしています。"
        },
        {
            "question": "いとこの村の支石墓に何個の性穴がありますか？",
            "answer": "いとこの村の支石墓の覆い石には、上面で17つの性穴が確認されています。"
        },
        {
            "question": "石村村の支石墓はどのように配置されていますか？",
            "answer": "石村村の支石墓のうち2期はお互いに2mほど離れて並んで置かれており、もう1期は北に4mほど離れています。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓の天井石のサイズは何ですか？",
            "answer": "1号支石墓の天井石は、長さ320センチ・幅200センチ・厚さ90センチです。"
        },
        {
            "question": "2号支石墓の天井石のサイズは何ですか？",
            "answer": "2号支石墓の天井石は、長さ250センチ・幅180センチ・厚さ90センチです。"
        },
        {
            "question": "3号支石墓の天井石のサイズは何ですか？",
            "answer": "3号支石墓の天井石は、長さ250センチ・幅170センチです。"
        },
        {
            "question": "南原沙石里支石墓群の支石墓はどの方向に置かれていますか？",
            "answer": "南原沙石里支石墓群の3基の支石墓すべてが、長軸が南北方向に置かれています。"
        },
        {
            "question": "いとこの村の支石墓の台座はありますか？",
            "answer": "いとこの村の支石墓の覆い石の下に見える台座は確認されていません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 284,
        "QA": 433
    }
}